正名「示威者」為「市民」

政府成日話示威者點點點，示威者扮街坊、扮市民，幫示威人士同其他市民割席。其實所有人都係市民，示威人士只係合法行使緊作為市民嘅權利：

《基本法》第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

因為成功將合法示威行為從市民身分劃清界線，再加上「示威者 = 暴徒」標籤，暴徒叫成曱由就相對冇咁引起「中立」市民反感，反而令佢地覺得自己比曱由高一等，要避而遠之。件事同將黨派分為建制派同反對派一樣，一開波已經同你加咗個負面意義，造成先入為主嘅反感。

雖然對於手足嚟講可能示威者呢個term冇咩嘢，但我覺得會唔會係令好多人不自覺忘記咗市民示威只係行使市民應有權利，唔係做賊，並且有罪冇罪、定未定罪都仍然應該享有作為市民、甚至作為人嘅基本權利呢？

將示威者正名為「市民」或「抗議市民」會唔會有助令「中立」市民唔再覺得事不關己，令呢班自私嘅人覺得市民（包括自己）權利已經被侵犯緊，為咗自己嘅個人權利要發聲/追究警隊責任/尋求自殺真相 etc，其實有冇得諗？